首批被困者料今晚獲救出洞

首批被困者料今晚獲救出洞
1小時前
【Now新聞台】泰國當局正營救被困清萊洞穴逾兩周的少年足球隊，出動十多名潛水員逐一帶他們離開，預料最快本港時間今晚十時救出首批被困者，整個行動估計需時兩至四天。

營救行動展開前，當局要求在場記者撤離洞口，非必要人員亦要離開。

13名外國潛水員和5名泰國海軍海豹部隊成員本港時間早上約十一時進入洞內開始救人，出發前潛水員手握手，承諾會與攜手救出被困逾兩星期的少年足球隊13人。

當局形容這一天是「作戰日」是出洞的最佳時機，因為水位前一日大幅下降三十厘米，大部分撤離路線，包括由三號營地至洞口的1.5公里路段都可步行。

消息指13人會分為四組，第一組有四人，其餘三組各有三人，逐一離開洞穴。根據計劃，每人由兩名潛水員陪伴，在深水之處帶氧氣面罩，沿着預先設置的引導繩索去到安全地點，途中若太狹窄，就將氧氣樽從身上卸下推着慢慢前進。

洞內通道迂迴曲折，高低起伏又大，被困地點到出口長逾四公里，可謂長途跋涉，有一定風險。

當局強調經醫生確認，12名11至16歲的足球隊員和25歲的教練身心狀況都準備好離開，又指行動經詳盡計劃，不會貿然要他們冒險。

預料首批被困者最快今晚重見天日，整個救人行動估計需時兩至四天，如果情況有變，隨時會叫停，當局指兩大敵人是時間和水位。

預料未來幾日當地天氣將進一步轉壞，持續有雷暴和大雨，洞內水位可能急升，所以要把握黃金時機救人。

總理巴育星期一會到現場慰問家屬和視察救援行動。

又係靠外國勢力

Now岩岩出已救出2名

好消息
趕得切睇英格蘭四強收皮

Now 4 saved and out of cave.